陳淑莊：宣布離任並退出公民黨

【告別聲明】2020年9月29日

今早，我已去信通知立法會主席，因個人理由我將於明日(9月30日)如期完成四年任期，不繼續擔任立法會議員。

剛滿四十九歲，邁向半百，認真思考人生下半場何去何從。去年佔中九子案漫長審訊的煎熬，加上突然確診腦瘤，對我和家人衝擊不小。幸手術順利，康復良好，現在情況穩定；經歷大劫後，我深切體會親人與健康比其他一切重要，須加倍珍惜，因此我早已打算，完成本屆立法會四年任期後告別政壇。而客觀上，佔中九子案的判刑不容許我參加原訂本月6日舉行的立法會換屆選舉。

特區政府與全國人大常委會以疫情為藉口，延長本屆立法會任期至少一年。這個突如其來的變化無改變我如期告別立法會的打算，但早前未有宣布，只因不想影響「去留民調」。

公民黨根據上述民調結果及黨事先聲明的「留」意向，最後決定黨的現任立法會議員延任一年。我因個人理由未能遵從黨的決定，現宣布退出公民黨。

從政是一個偶然，自2006年加入公民黨及當選法律界選委、07年當選區議員、08年及16年兩度當選立法會議員，不經不覺十四年，是我前半生最長日子的工作崗位。回顧這段有起有跌的歲月，與香港人休戚與共，時常覺得自己在議會及公民社會能為香港人做的事太少，而有些事力不從心，心中有愧。

香港近幾年令人痛心的事情愈來愈多，但同時，香港人表現的堅毅令我感動不已，我以香港人身份為榮，不忘初心，等待黎明。

欣賞佢

身體健康

雖然過往有時膠膠地,但尊重佢決定

欣賞同尊重你既決定

欣賞你

對唔對得我地泛民住

黨都退埋

Respect

Take care

睇黎佢吾跟公民黨留，想下次選舉再戰

咁勇

理解明白，加油

睇唔透，泛民究竟發生咩事

respect

光榮

Repect

佢呢代好多都要退下來
比新一代接班

又係你啊

可能收山呢
經歷完大病

佢係有d左膠，但從來都唔會考慮自己利益
OMDB就收皮啦

可能真係唔從政，加上健康問題

祝身體健康

君子

雖然唔認同佢部份行為 但值得尊重

好好休養身體啦

似係，但覺得如果有同道人佢會排名單第二幫手推人上位

Thank you

健康問題姐
保重啦

風骨

大難臨頭各自飛

其實一早講做埋今屆唔做
其實間硬做多年冇意思

死都要奶盡10萬人工

呢D就值得欣賞
白頭佬死做爛做都on99

聖心妹好野

Respect！！！留芳百世，莫遺臭萬年！！

佢逃得過坐監,緊係唔想再踏隻腳落去啦

健康理由，冇不滿公民黨接受欽點

佢真係

模範

今年既民主派召集人都唔玩

不過佢最緊要係健健康康

急流勇退未必係壞事

有幾難明
又判監又生癌
想留返時間比屋企人好正常
係都要陰謀論諗人地有咩陰謀係後面

最緊要健康

有朋友跟過佢做助理 佢真係做足24x7 希望佢之後多啲休息

陳莊呢d就真係波
泛民可以收鳩皮了

salute!!

出於污泥而不染

鄺神 許智峯 飛機師 跟未

罪名：2014佔中投票拆路障

判決：赦免。

PUSH

push

知道黎緊係本土派時代
或者將會被DQ
奶多一年錢，儲錢移民

係人係鬼，呢d時候要現形喇

一嚟之前初選已經顯示未來唔屬於傳統泛民，
二嚟好似老蕭咁講，除咗議會「抗爭」佢哋搵唔到其他表現到俾人睇嘅價值

有骨氣

下屆選 一定係港島票后

手足

欣賞你，祝你身體健康

估唔到佢都有啲骨氣

估唔到係佢

真係有承擔

佢真係磨爛蓆典範

以後我撐硬你

原本覺得佢好膠
真心另眼相看
有骨氣
祝你身體健康

講係咁講啫
用家人同埋健康做擋箭牌
擺明同泛民割啦
如果唔係使鬼退黨咩
做普通黨員都唔大問題

god bless u

淑莊BB

時段不同, 連登嘅反應亦都不同...... 夜晚嘅連登 通常係屌鳩 陳淑莊. ( 應該都係熱狗活躍時間 )

而家竟然有 Respect, Salute....

認真希望佢康復, 亦都多謝佢曾經為香港付出.

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

所以話其實共產黨睇人性睇得好透
留任多一年繼續有糧出
邊個會同錢過唔去

當然留任嗰班會美其名話係堅守議會阻止全體通過
但我覺得心底裡佢地係放唔低份糧
光環始終唔能夠當飯食

膠撚到仆晒街啦，上年無見過佢出現，預左無得選就hea做

其實運主民動最終目標係立法會議員
藍絲真係無講錯你地

膠咗咁多年，終於做返正常人，重拾五區公投光環

點解12年嗰屆佢要退落黎比陳家洛上, 最奇怪係陳家洛做一屆又比返佢上

推

無限公投師

屌你出賣我地泛民手joke? 明明講好一齊瀨死唔走

on9
人地大病過後唔撚撈 唔撚玩政治
比你講到博下次

我早已打算，完成本屆立法會四年任期後告別政壇。

早走早著

移民啦，要係外國保住真香港人嘅意志

唔係退, 係排第二想全取兩席, 咁陳家洛可能覺得唔好意思咪讓番比佢選囉

你吾夠未

佢上年唔用拐杖企都企唔撚到

原本佢無案底鄭達鴻又無dq既話應該會幫鄭達鴻抬轎

有guts

仲選咩

加入建制啦，屌你老母走左唔代表我支持你，你責任來，割席無用

身體健康！欣賞你嘅決定！

身體健康 take care

希望佢可以做返舞台劇

好人一生平安

辛苦左咁多年，人生下半場快樂至緊要！！

逗香港人嗰少少錢
生cancer都要24x7

抗咩争
唔通佢地敢係議會提12個被送中手足咩

好似有提

身體健康 保重

毛姨當年同公民黨唔岩理念會退黨都好respect佢
宜家睇見陳淑莊退黨咁有風骨 望返轉頭毛姨竟然留任 有啲唏噓

唔總辭根本冇用
垃圾泛民

G持

reapect

神你老母

身體健康生活愉快

保重身體

休息下 欣賞你

呢條5毛煩膠到爆

Respect!!!!

block得

女英雄

感謝TANYA

退出共產黨保平安

祝你身體健康

好似係12選完已經講好16比返陳淑莊選
陳家洛本身都想返去教書研究

欣賞

你係咪有文字障礙？

一 天 獨 仔 遇 到 了 上 帝 ， 上 帝 說 ： 我 能 滿 足 你 一 個 願 望 。

獨 仔 說 ： 「 能 把 共 產 黨 剿 滅 了 嗎 ？ 」

上 帝 說 ： 「 這 個 難 度 太 高 ， 換 個 吧 。 」

獨 仔 說 ： 「 能 把 中 國 夷 平 嗎 ？ 」

上 帝 說 ： 「 這 個 也 太 殘 忍 ， 換 個 吧 。 」

獨 仔 又 說 ： 「 那 我 要 公 民 黨 買 不 到 兩 邊 。 」

上 帝 擦 了 擦 頭 上 的 汗 說 ： 「 你 前 一 個 願 望 是 什 麼 ？ 把 地 球 儀 拿 來 我 看 看 。 」

做返舞台劇啦，從政太艱難

明哲保身

唔從政可以做乜
仲要退埋黨 幕後都唔做
之前余若薇選唔到 到而家都未退黨
可以睇得出係同黨既主流意見有分歧

一係入其他黨, 一係轉行

人地大律師

膽心大律師冇野做